---
title: "Foodsharing Wurzen"
description: "Gemeinsam Lebensmittel retten und teilen"
routes:
  aliases:
    - '/foodsharing'
    - '/about/foodsharing'
---

## Foodsharing im Kanthaus
Seit 2012 wächst die Lebensmittelretter:innenbewegung in Deutschland. Auf [foodsharing.de](https://foodsharing.de) organisieren sich Menschen, um bei Betrieben, die mit Nahrung zu tun haben, das Essen abzuholen, das noch genießbar aber nicht mehr verkäuflich ist. Seit 2017 wird dies durch das Kanthaus auch in Wurzen angegangen.

Foodsharing ist das Thema, das alle Kanthaus-Menschen zusammengebracht hat und es ist nach wie vor der Interessenschwerpunkt vieler unserer Mitglieder und Freiwilligen. So wird die Instandhaltung und [Weiterentwicklung der Internetplattform](https://devblog.foodsharing.de/index.de.html), sowie die [Internationalisierung der Lebensmittelretterbewegung](https://foodsaving.world/) vor allem im Kanthaus vorangetrieben. [Dieser Blog-Post](/blog/2018-09-26_foodsharing) gibt einen Überblick.

<div style="display: flex; flex-wrap: wrap; justify-content: space-around;">
<img src="/pics/RaMaWork.jpg" alt="Raphael und Matthias arbeiten an foodsharing.de" width="200" />
<img src="/pics/fsCopSquare.jpg" alt="Straßenaktion in Köln zum zweiten foodsharing-Geburtstag" width="200" />
<img src="/pics/solikylCart.jpg" alt="Lebensmittelretter in Schweden" width="200" />
</div>
<br/>

## Foodsharing in Wurzen
Seit Ende 2017 veranstalten wir jeden Monat einen Mitbring-Brunch und ein Planungstreffen.
Der Brunch ist ein offenes, kostenloses Frühstück in lockerer Atmosphäre und beim Planungstreffen wird besprochen, was man in der nächsten Zeit so angehen möchte. So haben wir unseren Infostand auf dem Hoffest vom Landgut Nemt, den Aufbau neuer Kooperationen und mögliche [Fairteiler](https://wiki.foodsharing.de/Fair-Teiler)-Standorte hier besprochen.

Der Februar 2018 wurde unser Foodsharing Aktionsmonat, in dem wir viel auf den Straßen Wurzens unterwegs waren, Menschen über Lebensmittelverschwendung aufgeklärt und gerettete Orangen verschenkt haben.

Im August 2018 haben wir unseren hausinternen Fairteiler in der Kantstraße 22 eröffnet. Seitdem können hier jeden Dienstag Menschen Lebensmittel teilen. Zunächst nur für eine Stunde, aber wir wollen zukünftig auch einen ständig erreichbaren, unbetreuten Fairteiler im öffentlichen Raum aufstellen. Bis es soweit ist, muss aber noch einiges an Planung erledigt werden.

## Termine
Wenn nichts dazwischen kommt sind unsere regulären Zeiten wie folgt:

**Fairteiler**
- wöchentlich
- jeden Dienstag
- 15 - 17 Uhr
- Kantstraße 22

**Mitbring-Brunch**
- monatlich
- jeden zweiten Sonntag
- 11 bis 13 Uhr
- Kantstraße 20

**Planungstreffen**
- monatlich
- jeden zweiten Donnerstag
- 19 bis 20 Uhr
- Kantstraße 20

## Sei dabei!

Du möchtest mitmachen?<br>
Wunderbar! Schau bei den [Veranstaltungen](/events) ob der nächste Termin stattfindet wie geplant und komm vorbei! Oder schreib uns einfach eine [Mail](mailto:hello@kanthaus.online) und wir werden dir mit Freuden Genaueres erklären!
